---
aid: 9025
zid: 543743
title: "（陆军步骑合练可以放在台南）按理说台南地区应该发起针对台湾高山族土著的讨伐作..."
author: isdily
date: 2014-05-25 18:04:33+07:00
lastmod: 2014-06-02 01:09:00+07:00
---

isdily 于 2014-5-25 18:04:33 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2014-6-2 01:09 编辑_

历史上台湾麻豆社等土著多次跟福建移民发生冲突，当前临高更是大力垦殖，这种情况下跟当地土著发生冲突的几率应该更高。

考虑到台南基地为了减少登莱和江浙移民在台南地区开荒时的死亡，特意将部分东南亚奴隶拉到台南来耕作。

那么随着发动机行动的落幕，按理说台南地区很可能会发起对台湾土著的作战，一方面从根本上消除对垦殖区的安全威胁，另外还可以亲自下场抓大量奴隶去开荒，减少临高-台南航运的压力。

—————————————————————————————————————————————————————————————————————————

重新看了前面的章节，觉得在发动机行动把难民全部拉回台南和海南后，就应该着手将济州岛部分适合作战但不适合当种马的马匹南运台南，然后将海南的步兵营拉一两个去台南，同时扩编骑兵部队，比如扩编一个骑兵营，这些部队跟原台南部队一块，利用打高山族的机会，进行步骑合练，甚至还可以加上炮兵。

根据历史上西班牙在拉美的殖民和荷兰人在台南的作战看，骑兵对土著的作战很有用，反正临高之前缺马，骑兵没怎么练，不妨趁着这个机会组织实施步骑合练。毕竟临高没这么快攻上大陆，借着这个机会进行训练一方面增加合成化部队经验，同时也可以把土著抓了当奴隶。

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-5-25 18:19:57 发表了：

不知道目前临高的兵力怎么部署的，有没有多余的兵力

---

lmx1982 于 2014-5-25 18:25:42 发表了：

你确定这个话题不会扯到一些反人类的东西？

最近严打中，建议这事吹牛还是随便提一笔，不要说得太细。别为了这点细枝末节被封了那可划不来。

---

isdily 于 2014-5-25 18:32:24 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-5-25 18:19
>
> 不知道目前临高的兵力怎么部署的，有没有多余的兵力

没出最新设定，至少在 1630 年土堤之战的时候，临高编成 6 个营的野战军，其中第 2 营蹲在三亚守卫，这个营可能不满员。

其他部队战时估计基本满员，后来鸿基开发貌似丢了一个连过去，不过守备连性质。

其他县城里的警备连不能指望野战，甚至临高百仞城的警备营平时训练的也是防暴训练，估计野战也不太成。

开发台南的时候好像是从海南抽调去的部队，一个营左右。

等于说发动机行动前，光野战军大约是 6000-7000 人，登莱行动貌似人员有所补充，跑去济州岛那些治安军等，估计加了 1000-2000.

发动机行动后说陆海军都要扩编，考虑到临高直接控制 100 万人上下，按 5%的穷兵黩武型征兵率算，5 万人已经很多了，那么假设陆海军对半分，那么陆军有 2.5 万人的配额，假设去掉治安军约 2 千，去掉海南岛各县警卫连和百仞城警卫营，鸿基警备连，估计还要扣掉 3000~4000 人，那么留个临高陆军野战军的大约有 2 万人的配额。如果发动机行动结束前陆军总计有 10000 人左右的额度可以扩充。

---

isdily 于 2014-5-25 18:36:33 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-5-25 18:25
>
> 你确定这个话题不会扯到一些反人类的东西？
>
> 最近严打中，建议这事吹牛还是随便提一笔，不要说得太细。别为 ...

往细了说肯定风险大，我只是建议规划方面可以发动对台湾土著的作战，这本来就是不可避免的，台湾当时还大量出产鹿皮——临高传动带急需这玩意，为了工业也得把台湾树林地区控制住，那么跟土著的冲突无可避免。

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-5-25 18:38:38 发表了：

> isdily 发表于 2014-5-25 18:32
>
> 没出最新设定，至少在 1630 年土堤之战的时候，临高编成 6 个营的野战军，其中第 2 营蹲在三亚守卫，这个营可能 ...

还有是采用什么样的战术来清剿土著······高山密林的话很不利于新式武器发挥作用啊

---

isdily 于 2014-5-25 18:50:51 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-5-25 18:38
>
> 还有是采用什么样的战术来清剿土著······高山密林的话很不利于新式武器发挥作用啊

堡垒推进……

伏波军需要的后勤挺多，沿途搞据点兼作兵站是很正常的做法。

高山密林降低了伏波军的武器优势，但是也不至于说被完全抵消了。而且从 17 世纪西班牙人和荷兰人跟土著的冲突看，一开始土著们的战斗力很成问题，对付百来人的西方殖民者还能偶尔打赢，但是对付数百的就没胜算了，后来等荷兰人在台南建设城堡后，只能定期交贡赋了。

---

liutom2 于 2014-5-25 19:20:43 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-5-25 18:19
>
> 不知道目前临高的兵力怎么部署的，有没有多余的兵力

之前几章已经提过这个事了，在发动机行动结束后的分赃会议中，各部门瓜分了新增人口，其中陆军和海军都得到了一定的补充，陆军增加员额较多，其中鸿基守备部队增加到 1 个整编营，炮兵及后勤部队获得了大量的兵员，但没有最终的说明，以临高现在的陆军规模，陆军员额应该在 1-1.5 万之间。其中野战部队 6 个营，教导营，临高警备营 3 个连，炮兵部队至少 1 个营，还有一定的工程兵、后勤兵。

---

沙赫特 于 2014-5-26 08:44:57 发表了：

那帮没事就出草的猎头族，估计早就和台南的部队冲突上了吧。

---

璇瑢子 于 2014-5-26 08:53:23 发表了：

> 沙赫特 发表于 2014-5-25 19:44
>
> 那帮没事就出草的猎头族，估计早就和台南的部队冲突上了吧。

小冲突肯定天天有。。。。

---

isdily 于 2014-5-26 21:43:36 发表了：

小冲突肯定天天有，我的意思临高台南基地组织针对台南土著的专项扫荡。主动出击。

---

叶子鱼 于 2014-5-26 21:53:29 发表了：

清乡、治安战、讨伐队、集村并家、强制同化……哇咔咔，想起来就令人激动

---

isdily 于 2014-5-26 22:01:33 发表了：

> 叶子鱼 发表于 2014-5-26 21:53
>
> 清乡、治安战、讨伐队、集村并家、强制同化……哇咔咔，想起来就令人激动

集家并村应该不会，应该就是大奴隶营了。类似于三亚基地。

---

punishment 于 2014-5-26 23:56:40 发表了：

> isdily 发表于 2014-5-26 08:43
>
> 小冲突肯定天天有，我的意思临高台南基地组织针对台南土著的专项扫荡。主动出击。

这事靠日朝裔雇佣军就得了吧，打下来直接授田，然后再从济州岛募兵，既扩大占领区又当移民掺沙子。

---

isdily 于 2014-5-27 10:50:18 发表了：

> punishment 发表于 2014-5-26 23:56
>
> 这事靠日朝裔雇佣军就得了吧，打下来直接授田，然后再从济州岛募兵，既扩大占领区又当移民掺沙子。

不建议给日韩治安军授田，这些白手套不适合给正常国民待遇，而且济州岛设定中才 2 万左右的人口，扣除女性，也没多少人了。

---

punishment 于 2014-5-27 11:02:22 发表了：

_本帖最后由 punishment 于 2014-5-26 22:05 编辑_

> isdily 发表于 2014-5-26 21:50
>
> 不建议给日韩治安军授田，这些白手套不适合给正常国民待遇，而且济州岛设定中才 2 万左右的人口，扣除女性 ...

济州岛按第五卷 353 节是四万人口，二万是之前的估计下限。同一节还提到有计划把济州人口转运到台湾和海南“加速归化”。

第五卷 35 节提到了元老院规划里中日朝越四国是要进入“东亚秩序”体系的，所以治安军不是白手套，只说过是消耗品。

---

isdily 于 2014-5-27 11:15:38 发表了：

> punishment 发表于 2014-5-27 11:02
>
> 济州岛按第五卷 353 节是四万人口，二万是之前的估计下限。同一节还提到有计划把济州人口转运到台湾和海南 ...

中越朝日确实以后要纳入一体，问题是多久呢？光是控制大陆估计就得 4 个五年计划后才结束了。

20 多年下来，第一代治安军早骨头敲鼓了，不是白手套是什么？

---

punishment 于 2014-5-27 11:51:03 发表了：

> isdily 发表于 2014-5-26 22:15
>
> 中越朝日确实以后要纳入一体，问题是多久呢？光是控制大陆估计就得 4 个五年计划后才结束了。
>
> 20 多年下 ...

啥时候吞并该国和该国民族在穿越国啥地位是两个问题。日本朝鲜裔归化民能不能要不要在台湾殖民，书里已经明确写了，否认是无意义的。第二句意思不明。

---

股间玉 于 2014-5-27 21:55:34 发表了：

无人机侦查拔掉他们的据点，长期治安行动，移民充实拓展定居点。只要下山归降就不杀，迁移到远处，不下山就让他们彻底变成野人。

---

isdily 于 2014-5-27 22:20:13 发表了：

> punishment 发表于 2014-5-27 11:51
>
> 啥时候吞并该国和该国民族在穿越国啥地位是两个问题。日本朝鲜裔归化民能不能要不要在台湾殖民，书里已经 ...

日朝越等国长期不入侵，那么从这些国度弄到的人就少，占比少了那么所谓向移民里掺砂子就是笑谈。

再说了，治安军本来就是白手套，否则叫他治安军干嘛，本来就没把他当自己嫡系力量使用，更不要说当国民看了，从待遇到武器，跟伏波军比全是歧视性的。

---

punishment 于 2014-5-28 01:29:05 发表了：

> isdily 发表于 2014-5-27 09:20
>
> 日朝越等国长期不入侵，那么从这些国度弄到的人就少，占比少了那么所谓向移民里掺砂子就是笑谈。
>
> 再说 ...

我总结一下你看我说的对不。治安军是低等军队的原因是因为兵源是低等人，角色类似殖民地土著部队。

日朝越不入侵是因为不想入侵，不想入侵就不会打大仗。

我尽可能不扣帽子，不过你这个思维方式未免太以我为主了吧。朝鲜也就罢了，北越莫朝大军过来围剿鸿基你还能拦着伏波军不许抓俘虏？莫朝跪了倒舔你还能拦着殖民部不许去与莫朝反动派勾结压榨剥削北越人民？再说日本，岛原闹起来影响了日比贼做生意，到时候是黑船叩关呢还是咬牙认了？岛原完了以后大肆迫害吉利支丹，企划院瞧着那么多人口和潜在带路党能不眼红？

再说治安军，这支队伍定位低于伏波军没错，低于国民军就是脑补出错了。见五卷 254 节

> 按照新得军事体制，他们被编为“治安辅助部队”――简称“治安军”。
>
> 治安军不同于国民军，国民军顾名思义是由“国民”编成的，承担的旧时空武装\*\*的地方卫戍工作，而治安军不一定是“国民”组成，以雇佣军为主。主要承担的是新占领地区的警备和扫荡，配合正规军进行治安战。所以其编制、装备和人员组成另有一套：兵员来源五花八门，装备也做了简化――长裤改短裤不过是其中之一。
> 第一治安军里面有国民成分，譬如黎苗连和白马队。你歧视尚未正式归化的日本人可以，济州岛民和黎苗当了兵反而变成二等公民，这是什么道理？第二治安军只是用于治安战，他和欧洲殖民者的土著士兵地位低于欧洲士兵是不同的，因为伏波军归化前也不过是土著，在土著中间分三六九等是想学蒙古帝国不成？

---

isdily 于 2014-5-28 01:43:46 发表了：

> punishment 发表于 2014-5-28 01:29
>
> 我总结一下你看我说的对不。治安军是低等军队的原因是因为兵源是低等人，角色类似殖民地土著部队。
>
> 日朝 ...

南北越有多少人？这两加起来有 400 万不？朝鲜呢？撑死不过一千万，日本可能有 2000 万，不过不管是吞并朝鲜还是日本，都不能想象 500 废在没有得到江南之前就去收拾这些地方。那么如果控制了江南即如今的浙江江苏和安徽大部会有多少人口？3000 万以上。周边几个国家捆起来都不如江南人多。

而广东的人口，少的估计 350 万以上，多的估计 750 万以上。基本可以肯定，吞并广东比控制整个南北越更早，那么最不济广东也有不少于南北越的人口，多的话广东是南北越 2 倍以上的人口。

更不要说你假设的场景不过是莫朝的部队打过来，天草等人发起的岛原之乱了。莫朝自己捆一块满打满算不会超过 50 万人，就算做到 10%的动员率，无非是不到 5 万人，拉去给临高当奴隶还凑活，准备给 500 废当一般的归化民，就凭他们也配？

切支丹被迫害关 500 废毛事，如果德川幕府愿意把这些切支丹教徒当奴隶卖临高倒是可以考虑，临高大陆攻略后，修桥修路修港口还是用的着大量奴隶的，至于给他们归化民地位？同样问题，凭什么？

从成本来说，500 废跟大明境内的百姓好歹有所谓的“同文”，虽然大明的百姓未必认就是了。但是相比越南朝鲜日本，文化隔阂更严重的人口，起码大明的隔阂更少。

至于所谓的在土著中搞三六九等，这有什么奇怪的？这本书从一开始，来自大明的契约民待遇就远远强于黎民苗民好不好？更不要说在矿井里劳作致死的东南亚奴隶了。

---

isdily 于 2014-5-28 01:47:42 发表了：

棒子们组成的白马军和日本人最初组成的治安军，武器待遇都明显差伏波军一截。

甚至在一开始讨论是否武装化黎民和苗民，都同样给出了类似的设定，这么明显的歧视性政策楼上不是现在才发现吧？

说白了这本书里，原大明治下百姓权力待遇都高于其他地区的人口，而“汉化”也作为远近亲疏的重要尺度，否则不至于对黎对苗都是小心翼翼，而对海南岛的底层百姓都是几乎不设防的吸收。

---

isdily 于 2014-5-28 01:55:12 发表了：

顺便再说一下你即以厚望的岛原之乱，真正大规模爆发是 1637 年，参加起义的不过是 3 万 7 千的日本农民；而同年我大明北京天津山西安徽江苏大旱，山东河南蝗灾，北京和南京、云南以及西安地震，有这功夫去日本玩水不如对大明发起第二次发动机行动，不管是在上述地区设立流民收集机构还是直接武力砸开大明关卡，直接放粮拉人，都比区区日本岛原拉的人多得多。

---

punishment 于 2014-5-28 02:18:42 发表了：

> isdily 发表于 2014-5-27 12:43
>
> 南北越有多少人？这两加起来有 400 万不？朝鲜呢？撑死不过一千万，日本可能有 2000 万，不过不管是吞并朝鲜 ...

我还是一句话，你太沉浸在你的观念和目的上了。这本书不是为哪一个人的期望而存在的。五百人有五百个目的，要实现你的目的，跟其他人做交易去吧。

你这些理解跟书里描述冲突的地方我就不一一挑了，多说无益。

---

isdily 于 2014-5-28 12:56:36 发表了：

> punishment 发表于 2014-5-28 02:18
>
> 我还是一句话，你太沉浸在你的观念和目的上了。这本书不是为哪一个人的期望而存在的。五百人有五百个目的 ...

这话说的也太空泛了。

这话放你身上何尝不是如此？就设定来说，吹牛者大体上遵循大明时代自然灾害等的历史事件设置，人口也尽量不乱设置，在这种情况下，只要 500 废遵循先大明后周边的做法，那么指望拿东北亚以及东南亚的人口抵消大明人口的影响完全不可能。人口基数差的太远。

---

isdily 于 2014-6-2 01:09:40 发表了：

重新看了前面的章节，觉得在发动机行动把难民全部拉回台南和海南后，就应该着手将济州岛部分适合作战但不适合当种马的马匹南运台南，然后将海南的步兵营拉一两个去台南，同时扩编骑兵部队，比如扩编一个骑兵营，这些部队跟原台南部队一块，利用打高山族的机会，进行步骑合练，甚至还可以加上炮兵。

根据历史上西班牙在拉美的殖民和荷兰人在台南的作战看，骑兵对土著的作战很有用，反正临高之前缺马，骑兵没怎么练，不妨趁着这个机会组织实施步骑合练。毕竟临高没这么快攻上大陆，借着这个机会进行训练一方面增加合成化部队经验，同时也可以把土著抓了当奴隶。

---
